特 朗 普 威 脅 出 兵 墨西哥

【星島日報報道】美國總統特朗普上周五與墨西哥總統涅托通電話時再度口出狂言，要求涅托採取行動對付墨西哥境內的「壞分子」。如果墨西哥甚麼都不做的話，美國便會派軍越境進入墨國境內去對付他們。
消息人士透露，特朗普和涅托共進行了長達一小時通話。美聯社記者取得部分對話的內容，顯示特朗普發出這番威脅。白宮和墨西哥政府均作出否認。
《紐約郵報》報道，根據記者取得的部分通話紀錄，特朗普說：「你們(墨西哥)下面有一堆壞分子。你們在制止他們方面做得不夠，我猜你們的軍隊怕了他們。我們的軍隊不怕，因此我可能會派他們(美軍)過去對付他們。」
特朗普在過往的場合中都說過「壞分子」這個字眼，通常是指墨西哥的毒裊和犯法的偷渡者。即時未知道涅托作出甚麼回應。
墨西哥記者埃斯特韋斯周三接受當地新聞網站 Aristegui Noticias 訪問時，也提到那次電話通話。他引述特朗普對涅托說：「我不需要墨西哥人，我不需要墨西哥。我們要建牆，你們要付錢，不管你們喜歡不喜歡。」

我諗墨西哥人全部帶路，齊齊變美國人

呢條友真是痴撚線

唔好鳩撐 trump
even比你核平墨西哥，又有幾多着數？

夠 Isis, PRC 有價值

讀解攞U？

trump就是唔比你班老墨做美國人

內文邊到有威脅

要睇英文

撐老竇

其實係奧巴馬太好人 先有咁大反差啫 根本美國佬之前成日打鳩人㗎啦

牆都唔駛起

白宮和墨西哥政府均作出否認

咪好囉 美國佬幫你清毒販

其實三角州部隊經常去其他國家協助清毒販

但佢地行動係經另一國同意及授權, 通常係與當地警察既聯合行動

trump trump真係

俾Wikileaks睇過真定假先討論喇

攻prc 有撚用咩 仲要養埋堆生番

對付毒販跨境執法左好耐啦！